<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:trackback="http://madskills.com/public/xml/rss/module/trackback/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"><channel><title>菜鸟教程首页</title><link>http://www.runoob.com</link><description>关注互联网和搜索引擎的IT科技博客</description><generator>RainbowSoft Studio Z-Blog 2.3 Avengers Build 180518</generator><language>zh-CN</language><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 23:57:52 +0800</pubDate><item><title>xml教程！！！！！！</title><author>user@gmail.com (guest)</author><link>http://www.runoob.com/xml</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 23:55:39 +0800</pubDate><guid>http://www.runoob.com/xml</guid><description><![CDATA[<p>　　苹果的下一代iOS系统为iPhone再度升级了隐私保护功能。当App（应用程序）访问设备的麦克风、相机、剪贴板或其他敏感数据时，新版本的iOS 14系统将给予用户新的视觉通知。</p>

<p>　　苹果公司2020年的动作符合了自身的特点，即将隐私工程作为产品级别的优先级，并更普遍地将保护隐私作为其产品关键卖点。</p>

<p>　　过去，许多新的iOS隐私安全功能促使公司做出反应，改变他们的应用做法。比如2019年，苹果做出的改变是，将在应用后台收集用户位置数据时提醒用户，而Facebook专门在苹果之前发表一篇博客文章，解释公司的隐私政策。在iOS 14 2020年秋季正式推出之前，类似的事情也可能再度发生。</p>

<p>　　目前，iOS 14内测版已经推出可供使用。这里是iOS 14中的一些重大隐私保护新功能：</p>

<p>　　<strong>1，如果有App在使用用户的的摄像机，会有一个绿灯亮起；如果有A</strong><strong>pp</strong><strong>在使用用户的麦克风，将有一个橙黄色灯亮起。</strong></p>

<p>　　这些小灯是系统软件的一部分，不是新手机里的硬件LED灯管。灯光会直接在iPhone主屏幕上显示。</p>

<p>　　<strong>2，如果有A</strong><strong>pp</strong><strong>调用了用户的剪贴板，屏幕上方将显示提示条。</strong></p>

<p>　　剪贴板用来存储用户复制的文本，从而让用户能将复制的内容展厅到其他位置。能够访问剪贴板的App可以了解用户的很多信息，获得用户画像后，能够更有针对性的向用户定向推荐广告等。这也是当今绝大部分App的常用操作之一。</p>

<p>　　<strong>3，如果有A</strong><strong>pp</strong><strong>申请你的照片权限，你可以只授权特定的照片或相册，而不是全部授权。</strong></p>

<p>　　在这之前，如果授权应用调用照片，就只能要么全部开放，要么全部不开放。</p>

<p>　　<strong>4，苹果应用商店中，A</strong><strong>pp</strong><strong>旁边将增加强制性标签，列举该应用收集的用户数据类型，对标食品包装上的营养成分标签。</strong></p>

<p>　　目前，这个功能在内测版中尚未发布，但苹果隐私工程师Eric Neuenschwander介绍，现在苹果正在要求每一个应用开发者汇报他们收集的数据，这个功能可能会和秋季的iOS正式版一同发布。</p>

<p>　　<strong>5，A</strong><strong>pp</strong><strong>用于广告目的的用户追踪将需要获得用户批准。</strong></p>

<p>　　目前，广告主可以使用被称为&ldquo;IDFA&rdquo;的ID设备号码更好地发布定向广告，并评估广告效果。在iOS14里，每个想要使用这些ID设备号的应用都需要在用户首次使用时向用户询问授权，用户可以选择&ldquo;允许追踪&rdquo;和&ldquo;禁止追踪&rdquo;，如果用户希望为广告商提供更多数据以获得更精准的广告推送，则需要明确授权允许。</p>

<p>　　还有一个更加彻底的系统新设置：&ldquo;允许App请求追踪&rdquo;。如果用户选择关掉这一功能，那么所有的App甚至都不能向用户要求授权，就完全不能追踪你。这一功能将替换&ldquo;设置&rdquo;中&ldquo;限制广告跟踪&rdquo;的旧功能。</p>

<p>　　稿源：澎湃新闻</p>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6130.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6130</wfw:commentRss></item><item><title>！！！！xml教程</title><author>williamlone@gmail.com (williamlong)</author><link>http://www.runoob.com/xml</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 18:30:16 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6128.html</guid><description><![CDATA[<p>　　7月10日，腾讯今日与老干妈针对此前纠纷联合发表回应声明称，过去数日内，腾讯和老干妈双方进行了深入沟通，双方已厘清误解。腾讯已向法院申请撤回财产保全申请及本案诉讼，并就合同诈骗行为向贵阳公安报案，同时也已向老干妈方面当面致歉，后续腾讯将进一步完善相关流程。未来双方将积极配合相关法律程序的推进，同时积极探索并开启一系列正式合作。</p>

<p>　　对此，腾讯与老干妈方面联合声明如下：</p>

<blockquote>
<p>　　1、感谢贵阳公安对于此案件的高度重视和积极行动，让犯罪嫌疑人得以快速落网。腾讯已向法院申请撤回财产保全申请及本案诉讼，并就合同诈骗行为已向贵阳公安报案。腾讯和老干妈双方后续将积极配合相关法律程序的推进。</p>

<p>　　2、过去数日内，腾讯和老干妈双方进行了深入沟通，双方已厘清误解。对于事件过程中的种种误会和欠妥之处，腾讯已向老干妈方面当面致歉，后续腾讯将进一步完善相关流程。未来双方也将积极探索并开启一系列正式合作。</p>

<p>　　3、由于此事对社会公共舆论资源造成过多占用，我们深表歉意。</p>
</blockquote>

<p>　　此前的6月30日，深圳市南山区人民法院发布一则民事裁定书显示，腾讯以原告身份请求查封、冻结被告老干妈公司名下价值人民币16240600元的财产，法院同意了该请求，在网络上引起轩然大波。腾讯解释称，双方2019年3月签订了一份《联合市场推广合作协议》，腾讯已依约履行相关义务，但老干妈未按照合同约定付款，腾讯多次催办无果，因此不得不诉诸法律。</p>

<p>　　当日晚间，老干妈方面表示未签署前述协议，且从未与腾讯公司进行过任何商业合作，公司已向公安机关报案，公安机关于2020年6月20日决定对此案予以立案侦查。调查结果显示，相关协议为曹某、刘某利及郑某君三人伪造老干妈公司印章、冒充老干妈市场营业部经理签署，三人已被警方依法刑事拘留，案件正在进一步办理中。</p>

<p>　　7月1日，红星新闻采访老干妈相关负责人及多名员工，其均表示，腾讯公司从来没有催收过广告费，老干妈也没有与腾讯合作过。老干妈厂房保安负责人称：&ldquo;老干妈从来不打广告的，6月10日我们收到腾讯发来的法律文书，立马报案，6月20号贵阳警方立案，并到深圳处理此事。&rdquo;他表示，法院判案时老干妈并不知道，也没有人去，至于腾讯为其进行市场推广及登上微博热搜一事，连市场经营部都不知道。</p>

<p>　　随着双方联合发布声明，事情算是告一段落。</p>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6128.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6128</wfw:commentRss></item><item><title>检察日报评李国庆武力抢章夺权</title><author>user@gmail.com (guest)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6127.html</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2020 09:15:05 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6127.html</guid><description><![CDATA[<p>　　从4月26日率众闯入公司办公区抢走公章，到7月7日带人进入公司撬开保险柜拿走资料，公司创始人李国庆导演的&ldquo;夺权&rdquo;连续剧，终于在第二集以&ldquo;主演&rdquo;被行政拘留收场。</p>

<p>　　7月8日晚间，北京朝阳警方发布情况通报。通报称，7月7日7时许，违法行为人李国庆（男，55岁）纠集他人，在朝阳区静安中心某公司办公场所内，采取强力开锁、限制他人人身自由等方式扰乱了该公司正常工作秩序。目前，朝阳公安分局已将李国庆等4名违法行为人依法行政拘留。</p>

<p>　　&ldquo;违法&rdquo;的定性和&ldquo;行拘&rdquo;的处罚，是警方依据法律对李国庆&ldquo;武力夺权&rdquo;作出的否定评价。尽管李国庆表示&ldquo;无论面临何种处罚，我坦然承当&rdquo;，但他同时还称&ldquo;我作为股东会和董事会选举的董事长，依据股东会决议，带领管理团队接管公司，于理有据，于法有依&rdquo;，&ldquo;求仁得仁，又何患哉&rdquo;&mdash;&mdash;依然把&ldquo;武力夺权&rdquo;当成&ldquo;依法接管&rdquo;，说明他对警方的处理其实并不服气，他也并不认为自己违了法。</p>

<p>　　李国庆的&ldquo;不服&rdquo;，可能源于两点：其一，自己已经被重新&ldquo;选&rdquo;为董事长，接管公司理所当然，至于使用何种手段，那是他的自由；其二，公司是他创办的，是他跟老婆的&ldquo;夫妻店&rdquo;，夺权是他跟老婆的&ldquo;家事&rdquo;，外人管不着。</p>

<p>　　关于第一点，李国庆的&ldquo;当选&rdquo;是否有效，法律上存在诸多疑问，比如股东会召开程序是否合法？股东会的一系列决议是否合法？法律界众说纷纭。考虑到相关诉讼正在进行中，笔者不想置评。但毫无争议的是，即便&ldquo;当选&rdquo;有效，接管公司也绝不能任性妄为，否则国法不答应。</p>

<p>　　重点说第二点。何谓公司？它是企业的一种组织形式，是以营利为目的的社团法人。&ldquo;组织&rdquo;&ldquo;社团&rdquo;这两个关键词，鲜明体现出公司的形态特征：它完全脱离个人色彩，公司利益和股东利益相互独立，股东个人的生存安危不影响公司的正常运营。唯其如此，公司才能存续时间长、稳定性高。创始人也好，董事长也罢，对公司再重要、地位再高，从法律上讲也只是公司的一员；&ldquo;夫妻店&rdquo;也好，家族企业也罢，既然成立了公司，公司事务就不再是私事、家事，而是公事，必须受到法律和公司章程的严格约束。法治社会，一家知名现代公司的创始人，居然把变更公司法定代表人这样重要的公司事务当成&ldquo;家事&rdquo;，继而按照处理家事的方式&ldquo;夺权&rdquo;，实在让人遗憾。</p>

<p>　　李国庆导演的&ldquo;夺权&rdquo;连续剧，对公司的伤害是显而易见的。作为民营企业，公司走到今天实属不易。保护民营企业，重点在法治。违法要治，同时也要让民营企业家明白：公司姓&ldquo;公&rdquo;不姓&ldquo;家&rdquo;，公司控制权可以&ldquo;争&rdquo;但不能&ldquo;抢&rdquo;。</p>

<p>　　原标题：武力夺权被行拘昭示：公司姓&ldquo;公&rdquo;不姓&ldquo;家&rdquo;</p>

<p>　　来源：检察日报，作者：李国民</p>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6127.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6127</wfw:commentRss></item><item><title>苹果AppStore中国区将下架数万款无版号游戏</title><author>williamlone@gmail.com (williamlong)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6126.html</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 16:17:38 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6126.html</guid><description><![CDATA[<p>　　据英国《金融时报》报道，酝酿将近半年的苹果中国区App Store游戏版号规定正式落地。根据苹果规定，从7月开始，所有无版号新游戏将无法通过苹果审核和上架中国区App Store；另外，对于7月之前无版号上架的游戏，要求线上的付费游戏和含内购游戏在7月31日前补交版号，否则将被下架。</p>

<p>　　目前，苹果公司已冻结中国App Store应用商店中数千款手游的更新。据媒体报道，此前，在AppStore上存在大量的海外无版号游戏，这其中不仅有很多付费手游、也包括一些免费下载的海外游戏厂商发行的游戏，这些企业在中国市场发布游戏仅需要在后台勾选中国区即可无障碍在中国区AppStore发布，这意味着有相当部分游戏处于无版号的灰色地带。</p>

<p>　　据了解，根据中国法律，游戏需获得中国国家新闻出版署的网络游戏出版物号。如未能提供有效出版物号，则在提供出版物号之前，该游戏在中国大陆 App Store 的供应情况可能受到影响。</p>

<p>　　在AppStore，苹果有关中国游戏开发者需要提交版号的要求早已存在。2016年，苹果规定，根据国家新闻出版广电总局颁布的《关于移动游戏出版服务管理的通知》，移动游戏需要通过审批才可发布，但该规定长期以来未严格执行。</p>

<p>　　7月8日凌晨，苹果给中国游戏开发者发了邮件，要求线上的付费游戏和含内购游戏在7月31日前补交版号，否则将被下架。</p>

<p>　　据蝉大师统计，目前iOS上有将近17万款游戏产品，然而有版号的产品不足20%，恐有将近超5万款的游戏将面临下架风险。</p>

<p>　　早在今年2月，苹果就已公布了游戏上架需要提交版号的提醒消息。7月1日开始，苹果冻结了中国区数千款游戏更新，没有提交版号的付费游戏，在App Store无法被搜索。在7月1日版号新政落地一周后，苹果App Store的游戏应用上架量已大幅降低。七麦数据显示，7月1日至7日期间，游戏上架数量则创下近期新低，上架游戏应用总量为735款，其中绝对大多为免费游戏。</p>

<p>　　所以，开发者若要在App Store中国区上架游戏，这几个政策雷区要格外注意：</p>

<blockquote>
<p>　　中国区新提交的付费游戏或含内购游戏必须提供版号才能上架，非中国区的游戏产品不受版号限制；</p>

<p>　　海外游戏上架中国区App Store也需要提供游戏版号；</p>

<p>　　目前无版号的&ldquo;线上包&rdquo;已经不支持更新，未在在7月31日之前补交版号，游戏将被下架；</p>

<p>　　未提交版号的付费或含内购游戏无法在中国大陆App Store中被搜索。</p>
</blockquote>

<p>　　微评：我在2018年就呼吁过苹果用户切换到美国应用商店，在美国应用商店里，隐私和安全都可以得到保障，想购买什么应用就购买什么应用；在中国区应用商店，你连个游戏都玩不了。</p>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6126.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6126</wfw:commentRss></item><item><title>李国庆“武力夺权”被行拘</title><author>williamlone@gmail.com (williamlong)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6125.html</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 22:50:29 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6125.html</guid><description><![CDATA[<p>　　7月7日上午，当当网法务部发微博称：李国庆再次诉诸武力，带二十多人，清晨强行进入当当，撬开多处保险柜，拿走资料。公司已报警，目前处理当中。当当顾客的正常购买，供应商的正常结算，都不会受影响。抱歉，惊扰大家，媒体请勿来访。我们尊重法律的程序，相信法律的正义。</p>

<p>　　7日晚间，俞渝发布内部信，称&ldquo;李国庆今天清晨六点多钟，带30人来到办公室，将几个保安堵住，进入办公区，用电钻撬开保险柜，抢走了营业执照和U盾，保安受伤。&rdquo;</p>

<p>　　7月8日下午3时许，当当董事长俞渝现身北京市公安局朝阳分局。针对当当创始人李国庆多次&ldquo;闯入&rdquo;当当总部的行为，希望对李国庆刑事立案，依法追责，依法追回公章等，让公司恢复经营。</p>

<p>　　现场当当工作人员展示的文件显示，当当已经于2019年10月停缴了李国庆的社保。工作人员还展示了一份&ldquo;当当网人力资源部确认与李国庆结束劳动关系&rdquo;的&ldquo;邮件&rdquo;，邮件内容显示当当网已在去年2月接受李国庆的辞职，并通知其尽早办理社保转户等事宜。</p>

<p>　　当天晚上10点左右，李国庆在香河园派出所被带上警车。</p>

<p>　　7月8日晚，北京市朝阳警方发布情况通报称，2020年7月7日7时许，违法行为人李国庆（男，55岁）纠集他人，在朝阳区静安中心某公司办公场所内，采取强力开锁、限制他人人身自由等方式扰乱了该公司正常工作秩序。目前，朝阳公安分局已将李国庆等4名违法行为人依法行政拘留。</p>

<p>　　7月8日晚22时47分，李国庆再次通过微博喊话俞渝，称这几个月来俞渝费尽心机给政府和公安施压，意图陷我于囹圄，如你所愿之后，再说未破裂云云，你良心安否？</p>

<p>　　以下为李国庆微博全文：</p>

<blockquote>
<p>　　我作为股东会和董事会选举的董事长，依据股东会决议，带领管理团队接管当当，于理有据，于法有依。现在我被强制传唤，无论面临何种处罚，我坦然承当，求仁得仁，又何患哉？</p>

<p>　　从去年底第一次离婚案开庭到现在，已逾半年，俞渝为了霸占股权进而操控当当管理权，竟然在法庭上腆颜说夫妻感情并未破裂，以此作为拖延判决的伎俩。我只想问俞渝一句：这几个月来你费尽心机给政府和公安施压，意图陷我于囹圄，如你所愿之后，再说未破裂云云，你良心安否？</p>

<p>　　对关心我的朋友，想说明的是，家事归家事，公务归公务，两不相妨。公章证照依然由我保管，当当员工的工资奖金不受影响，上下游合作伙伴也无需担心，货款正常结算，对接人不变。</p>

<p>　　头上有三尺，公道在人心。相信司法公正，相信人间道义！</p>
</blockquote>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6125.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6125</wfw:commentRss></item><item><title>美国政府考虑封禁抖音TikTok</title><author>williamlone@gmail.com (williamlong)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6124.html</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 22:55:24 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6124.html</guid><description><![CDATA[<p>　　据路透社报道，美国国务卿蓬佩奥周一晚间表示，美国&ldquo;肯定在考虑&rdquo;禁止包括TikTok在内的中国社交媒体应用程序。报道指出，蓬佩奥在接受福克斯新闻采访时表示：&ldquo;关于人们手机上的中国App，我可以向你保证，美国也会做好这件事。我不想在特朗普总统谈论此事之前公布，但这是我们正在关注的事情。&rdquo;</p>

<p>　　蓬佩奥还称，美国担心中国社交媒体TikTok可能被政府用作监视和宣传的工具，因此政府正在考虑限制美国&ldquo;用户&rdquo;使用该应用，美国民众对于使用TikTok应提高警觉。</p>

<p>　　特朗普星期二受访时说：&ldquo;这是我们正在探讨的事项。&rdquo;&ldquo;这是一笔大交易。你瞧，中国在这种病毒上做了什么，它们对这个国家，以及整个世界所做的事情都是可耻的。&rdquo;</p>

<p>　　美国总统特朗普表示，其政府正考虑在美国禁止抖音海外版（TikTok）的中国社交媒体应用在当地的使用，并指这是针对中国处理2019冠状病毒疾病（COVID-19）而进行报复的一种可能方式。特朗普没有提供有关潜在决定的任何细节。他说，希望禁止TikTok是美国就冠病向北京政府发起反击的&ldquo;许多方式之一&rdquo;。</p>

<p>　　过去几年，美国政府对TikTok处理用户数据的方式表示怀疑，称该app有可能会泄露用户信息，并对美国当地使用者造成相关损失。</p>

<p>　　TikTok发言人于周二在一份发言稿中回应了蓬佩奥的质疑，&ldquo;TikTok由美籍首席执行官领导，负责在美站点数百名员工以及安全，安保，产品和公共政策方面的主要领导人也都是美籍人士。公司为用户提供安全的应用程序体验是不容置疑的。公司也从未向政府提供过用户数据，就算被要求，我们也不会这么做。&rdquo;</p>

<p>　　上周，印度政府宣布将禁止TikTok和微信等中国APP在印度使用，称这些应用&ldquo;从事损害印度主权和完整的活动&rdquo;。TikTok回应了印度政府的质疑，表明&ldquo;TikTok一直遵守印度法律规定的所有数据隐私和安全要求，并没有与任何国家政府分享我们在印度用户的任何信息。&rdquo;</p>
]]></description><category>软件应用</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6124.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6124</wfw:commentRss></item><item><title>英国全面禁用华为5G设备</title><author>user@gmail.com (guest)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6123.html</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:12:39 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6123.html</guid><description><![CDATA[<p>　　据《星期日电讯报》报道，隶属GCHQ的英国国家网路安全中心（National Cyber Security Centre）已完成安全评估报告，将禁止本国5G网路采用华为设备。目标是在2023年前，将中国设备排除在英国5G基础设施之外。</p>

<p>　　该报称，美国禁止华为采用美国技术，将迫使该公司使用&ldquo;不受信任&rdquo;（untrusted）的技术，这可能会影响华为作为5G提供商的生存能力。英国将加快脚步淘汰华为设备，官员正在草拟提案，希望在6个月内禁止英国5G网路继续使用华为设备。</p>

<p>　　美国国务卿蓬佩奥（Mike Pompeo）先前曾警告，华为电信设备暗藏间谍风险，如果盟国执意使用华为设备，将切断与该国之间的情报共享。</p>

<p>　　此前，由于受到美国政府的警告，日本和澳大利亚等禁止了华为设备进入本国，但英国则没有。但由于美国计划阻止运用美国技术的全球代工厂将高级芯片卖给华为，可能迫使后者使用不太成熟的组件，这降低了英国方面对华为的信心。</p>

<p>　　对此，华为发言人说：&ldquo;英国没有理由不信任它。华为是世界上受审查最严格的供应商，我们坚信我们可以继续在英国的5G网络建设中发挥作用。&rdquo;</p>

<p>　　来源：星期日电讯报</p>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6123.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6123</wfw:commentRss></item><item><title>腾讯在美国成立工作室开发3A游戏</title><author>user@gmail.com (guest)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6122.html</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 21:28:35 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6122.html</guid><description><![CDATA[<p>　　据路透，腾讯公司本周在美国加州设立新工作室LightSpeed LA，致力拓展海外版图，为PS5和XSX开发3A游戏。腾讯游戏旗下光子工作室声明表示，LightSpeed LA将由前游戏开发商Rockstar老将史蒂夫&middot;马丁（Steve Martin）领军，专攻开发3A级游戏。</p>

<p>　　据了解到，Steve Martin 是此前 R 星老牌开发人员，曾参与《GTA5》以及《荒野大镖客：救赎 2》等游戏的领导开发。报道称 Steve Martin 将兼任 LightSpeed LA 工作室负责人和开发制作人。</p>

<p>　　LightSpeed LA 目前已经招募到了一支在 R 星，重生娱乐，2K 游戏和索尼旗下 Insomniac 等拥有丰富经验的开发团队。另据 LightSpeed LA 称，其第一个项目将是适用于 PlayStation 5 和 Xbox Series X 的 3A 级开放世界游戏。</p>

<p>　　我认为腾讯做3A游戏肯定不会面对中国市场，中国没有足够的主机用户，大部分中国用户也不会花400多元来购买一个单机游戏，开发游戏付出的大量金钱和资源无法得到回报，最后亏本然后关门继续开发手游。</p>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6122.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6122</wfw:commentRss></item><item><title>腾讯内部人士爆料腾讯老干妈事件细节</title><author>user@gmail.com (guest)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6121.html</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 21:27:35 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6121.html</guid><description><![CDATA[<p>　　腾讯《QQ飞车》项目组已经被&ldquo;保护&rdquo;起来。项目组的每个人都被告知，不能对外透露任何相关信息，哪怕是面对腾讯的同事，有人问起，统一的答复是：&ldquo;我只是执行项目，不清楚具体的情况&rdquo;。</p>

<p>　　至于那位洽谈老干妈合作项目的商务对接人，在腾讯内部的企业微信里已经搜不出他的名字。&ldquo;我确定他还没有离职。&rdquo;一位腾讯游戏业务人士告诉《财经》记者。</p>

<p>　　老干妈和贵阳警方的&ldquo;反转&rdquo;公告，让腾讯陷入了尴尬的境地。网友普遍认为这是腾讯被骗了，随后腾讯做了多次PR活动，包括在B站（腾讯持股13%）发布小视频，调侃自己&ldquo;老实巴交&rdquo;，发布腾讯食堂里的老干妈拌饭图片，悬赏1000瓶老干妈征求相关线索等，并未正面表态自己是否真的被骗了。</p>

<p>　　&ldquo;在老干妈发通告之前，腾讯都坚定地相信自己能赢。&rdquo;一位腾讯人士告诉《财经》记者，&ldquo;从来没想过有被骗的可能性，不然不会选择去法院。&rdquo;</p>

<p>　　但事实显然没有朝腾讯预期的方向发展。&ldquo;现在再怎么抖机灵也救不过来了。&rdquo;上述腾讯人士评价称，另一位曾经参与过这次合作的人士则告诉《财经》记者，腾讯还在努力找线索，试图挽回局面。</p>

<p>　　《财经》记者独家了解到，腾讯与&ldquo;老干妈&rdquo;的合作从一开始，就透露着各种诡异气息，但参与其中的各个部门却没有一个人发现有问题。</p>

<p>　　千万级别的项目，涉及商务、市场、运营、产品、法务、财务等多个部门和层级，每隔一段时间都要进行业务进展汇报。大金额的项目不会一次付款，通常会设置多个分期付款节点，每次延期也需要层层汇报。</p>

<p>　　直到最后决定去南山法院提起诉讼，也是&ldquo;迫不得已&rdquo;的选择，通常情况下，客户延期付款，项目组会尽量想办法拖着。&ldquo;实在是拖不下去了，才会走法律途径，这也是需要公司各个部门共同商议决定的。&rdquo;前述腾讯游戏人士说道。</p>

<p>　　但是直到贵阳警方发出通告前，腾讯却始终没有发现事有蹊跷。</p>

<p>　　<strong>从一开始就透着古怪</strong></p>

<p>　　首先，1600多万的合作金额就不同寻常。多位腾讯游戏人士提到，这笔合同金额很不合理。</p>

<p>　　一位腾讯游戏业务人士告诉《财经》记者，腾讯游戏做了一系列的国潮联名活动，老干妈是其中之一，腾讯旗下的另一款游戏《QQ炫舞》也与李宁有联名合作。</p>

<p>　　类似这样的合作，很少会有真金白银的交易。双方都是大品牌，通常会采取资源互换的方式，或是联名商品的销售提成，&ldquo;也有项目会付钱的，最多几百万，不可能出现1600万这样的金额，腾讯的目的是吸引更多游戏用户，而不是通过合作赚广告费。&rdquo;</p>

<p>　　合作的成本也不高。&ldquo;如果是一个制作非常精细的游戏人物皮肤，需要100万左右的预算，正常情况下，几十万就能做出来，邀请电竞选手来帮忙推广，多数时候也是不花钱的，除非是找特别头部的选手。&rdquo;腾讯游戏人士说，如果对方真的同意支付1600万，那就是天上掉下个大馅饼。</p>

<p>　　&ldquo;大家谈合作的思路都是，能不花钱就不花钱，能用资源置换的，绝不出真金白银，像老干妈这种高知名度的品牌，为什么要花1600万在《QQ飞车》里打广告呢？&rdquo;前述腾讯游戏人士说道。</p>

<p>　　《QQ飞车》上线的老干妈&ldquo;联名&rdquo;元素包括人物服装、道具以及一些游戏台词等，设计并不复杂，大多是把老干妈的logo直接放上去，&ldquo;美术设计团队肯定偷着乐了，没遇到过这么好说话的甲方。&rdquo;</p>

<p>　　按照他的说法，从合作一开始，腾讯都以为自己&ldquo;赚大了&rdquo;，谈出了1600万的合同，对方在活动推进的过程中，几乎没有提任何意见，一切都进展得非常顺利。除了游戏内的推广，腾讯还组织了电竞选手为老干妈&ldquo;站台&rdquo;，这些都是常见的合作形式。</p>

<p>　　此后的项目推进过程中也有古怪之处。一位参与腾讯与老干妈合作项目的人士告诉《财经》记者，，他当时没有觉得哪里不对劲，但事后想起来确实有些异常的地方。</p>

<p>　　与老干妈的合作项目完成后，腾讯在2019年底开了一个总结颁奖活动，承办颁奖活动的小组想把老干妈公司的人请来现场参加，却联系不到对方。</p>

<p>　　&ldquo;别的品牌方，销售都能要到联系人和联系方式，甚至直接把微信推给我们，就他们（老干妈）压根联系不上。&rdquo;他说，&ldquo;当时觉得有点奇怪，怎么可能联系不上？以前也出现过品牌方有事不能来的情况，所以他们不来也没有人深究。&rdquo;</p>

<p>　　&ldquo;确实会出现联系不上的情况，但你总能联系到他们公司其他部门的其他人，这么大一家公司，怎么可能一个人都联系不上呢？&rdquo;前述腾讯人士表示不能理解。</p>

<p>　　另外，在合作开始之前，通常会要求对方先支付预付款，&ldquo;不然是不合规的。&rdquo;在不同的时间节点，都需要支付一定比例的合同金额，如果说活动邀请联系不上，没有深究，可以理解，但催款时联系不上，就需要警惕了。</p>

<p>　　腾讯在声明中称，多次向老干妈催款，但老干妈称，从未收到过腾讯的催款消息。老干妈的官方网站上公布了一个座机号，《财经》记者致电，有工作人员接电话，该工作人员称她并不清楚此次纠纷的具体情况，一切以官方微信号公布信息为准。</p>

<p>　　&ldquo;反正账期是真的长，活干完了，一直没催到账。&rdquo;前述参与活动人士提到。由于上游没有收到款，一些已经落地的合作项目，相关外部人员的报酬直至2020年年初尚未能结清。</p>

<p>　　截至目前，腾讯与相关部门公布的信息里并没有透露腾讯是否收到预付款。&ldquo;前端营销那边有没有预付款我不知道。流程走到我们这一步的时候，就是一个已经立了项的东西，前端已经走完了法务和合同等流程，我们负责和销售过完细节，再给上头发邮件审批做不做，批了底下就干。&rdquo;这名知情人士说。</p>

<p>　　前述腾讯游戏人士提到，签订的合同都会通过法务部门的审核，通常审核的目的是检查有没有可能对腾讯造成不利的条款，以及具体的资质。</p>

<p>　　显然法务部门也没有发现问题。</p>

<p>　　<strong>腾讯还想挽回局面</strong></p>

<p>　　腾讯公司与老干妈的纠纷还在发酵中。</p>

<p>　　6月29日，深圳市南山区人民法院发布民事裁定书，同意原告腾讯请求查封、冻结被告老干妈公司名下价值人民币1624万元的财产。</p>

<p>　　6月30日，腾讯公司称，2019年3月，腾讯与老干妈签订了一份广告合作协议，为老干妈油辣椒系列在腾讯旗下游戏《QQ飞车》中做推广，但老干妈未按照合同约定付款。腾讯多次催办无果，因此不得不依法进行起诉。</p>

<p>　　6月30日晚，剧情开始反转，老干妈称并未与腾讯有过合作，随后，贵阳市公安局双龙分局发布通告称，&ldquo;经我局初步查明，系三位犯罪嫌疑人伪造老干妈公章，冒充该公司市场经营部经理，与腾讯签订合作协议，目的是为了获取推广活动中配套赠送的游戏礼包码，之后经过互联网倒卖非法获取经济利益。&rdquo;</p>

<p>　　这也是一件让人匪夷所思的事情。游戏虚拟物品的倒卖在互联网上很常见，一些稀有游戏道具甚至会被炒到很高的价格。但是，《QQ飞车》的游戏礼包并不算值钱，淘宝上的《QQ飞车》礼包价格在60&mdash;100元左右，单个礼包月销量都低于100笔。</p>

<p>　　腾讯游戏在与品牌合作时，都会推出限定的游戏礼包。如果对方有实体产品，通常的做法是，当用户在购买特定产品时，会获得一个游戏礼包码，在游戏中可以兑换。</p>

<p>　　上述知情人士表示：&ldquo;游戏礼包没有成本价，不卖就不值钱，对后台而言就是一行代码。具体合作中给对方多少礼包，是《QQ飞车》项目组来定。&rdquo;</p>

<p>　　前述腾讯人士称，腾讯给《QQ飞车》定制的游戏礼包中，并没有稀有物品，卖不出高价，而且应该不会有太多人愿意买。第三方数据公司QuestMobile数据显示，《QQ飞车》在2019年6月时月活用户是3452万，同时期《王者荣耀》和《和平精英》的月活用户都超过1.6亿，腾讯旗下的另一款游戏《欢乐斗地主》月活是5188万。</p>

<p>　　《财经》记者采访到的腾讯人士都表示，想不通犯罪嫌疑人为什么要大费周章地骗取并没有太高价值的游戏礼包码。</p>

<p>　　前述知情人士分析，看到贵阳警方的通告后，腾讯还在努力寻找线索，挽回局面。</p>

<p>　　老干妈风味食品有限公司成立于1997年，创始人陶华碧一度被称为&ldquo;国民女神&rdquo;，早年的创业故事广为流传。目前老干妈食品公司的两大股东分别是李妙行和李贵山，持股比例分别为51%和49%，李贵山是陶华碧的儿子。</p>

<p>　　被腾讯列为被告的还有老干妈风味食品销售有限公司，是老干妈风味食品公司的全资子公司，陶华碧任执行董事兼总经理。</p>

<p>　　一位腾讯员工在朋友圈称，&ldquo;细心的网友不难发现，民事裁定书里有两个老干妈的公司，但警方通报里只谈到了一家公司。&rdquo;贵阳警方的通报里只提到了老干妈风味食品有限公司。</p>

<p>　　北京大学法学院副院长薛军告诉《财经》记者，这并不能说明什么问题，&ldquo;通常签订外部合作合同的是销售公司，但现在谁也不知道腾讯当时的合同具体是怎么签的。&rdquo;</p>

<p>　　不少人质疑腾讯&ldquo;滥用公权&rdquo;，未经严格审核，就申请冻结老干妈的资产。薛军提到，腾讯采取的诉前保全，目前看来操作是比较规范的，如果弄错了，给老干妈造成了损失，裁定书中提到的两家担保公司需要承担责任。裁定书中的担保公司是新建前海联合财产保险有限公司深圳分公司与中国人民财产保险股份有限公司深圳分公司。</p>

<p>　　经常有人将在大公司工作，形容成是一颗螺丝钉，&ldquo;当你是一颗螺丝钉的时候，你不会去深究这件事到底合不合理，接到任务，执行，就可以了，你以为已经层层把关，建立了牢固的架构体系，但外力轻轻一推，可能就倒了。&rdquo;前述腾讯人士说道。</p>

<p>　　腾讯与老干妈的纠纷还在继续，7月2日，深圳市南山法院称，该案件正在进一步审理，最终结果以合议庭的意见为准；7月3日，贵阳市南明区人民检察院称，对此案高度重视，已经在第一时间指派检察官介入，了解案情，引导侦查。</p>

<p>　　来源：《财经》</p>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6121.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6121</wfw:commentRss></item><item><title>字节跳动副总裁吐槽腾讯</title><author>williamlone@gmail.com (williamlong)</author><link>https://www.williamlong.info/archives/6120.html</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 17:19:14 +0800</pubDate><guid>https://www.williamlong.info/archives/6120.html</guid><description><![CDATA[<p>　　近日，腾讯和老干妈两家知名公司，因一起涉及广告投放的纠纷闹得沸沸扬扬。网民热议的起点，便是腾讯公司针对此次诉讼，对老干妈申请了高达1600余万元的财产保全，而法院经审查后，裁定准许。有人对此担忧称，案件刚起诉到法院，还没开庭审理，名下的大额财产就能被冻结吗？</p>

<p>　　7月1日晚，字节跳动副总裁在其个人头条号上谈及<a href="https://www.williamlong.info/archives/6118.html">腾讯与老干妈广告乌龙事件</a>，&ldquo;基础事实都没调查清楚，就可以直接启用公检法手段，竟然还成功冻结了对方1600万元！说明这家公司已经形成了用公检法打击一切不利于它的日常思维，而且简化到连调查都懒的去调查了。&rdquo;</p>

<p>　　腾讯公关总监张军则回应，字节跳动也曾对其他公司申请过财产保全，称对方&ldquo;知识储备不足，记性还不好&rdquo;。他表示，只要保全有理由、保证金足够，一般都是可以保全的。如果事后证明保全理由不合理，对被保全方造成损失，直接从保证金中赔偿。</p>

<p>　　对此，字节跳动副总裁再度回应称，腾讯攻击我&ldquo;知识储备不足，记性还不好&rdquo;，依据是：字节跳动也申请冻结过其他公司资产。这是在&ldquo;偷换概念&rdquo;。并称腾讯滥用影响力是有惯性而广泛的，还列举了很多腾讯的&ldquo;黑料&rdquo;。</p>

<p>　　以下为字节跳动副总裁回应全文：</p>

<blockquote>
<p>　　昨天发了个微头条，没想到不知怎么上了微博热搜，本来已经删了息事宁人，没想到&quot;必胜客&quot;偷换概念来攻击，有必要把事情说得更清楚：</p>

<p>　　腾讯攻击我&ldquo;知识储备不足，记性还不好&rdquo;，依据是：字节跳动也申请冻结过其他公司资产。这是在&ldquo;偷换概念&rdquo;。诉讼保全这个规定本身没有问题，问题是有人滥用。腾讯向南山法院申请冻结老干妈财产的做法，既缺少对法律的敬畏，也没有搞清楚最基本的法律事实，在没有必要性的情况下贸然冻结对方1600万元的资产。如果老干妈不是家大业大，经得住这样的折腾？一个企业可能就因为你的&ldquo;傻白甜&rdquo;被毁了，卖个萌就算了事？</p>

<p>　　一个案子只是冰山一角。腾讯滥用影响力是有惯性而广泛的，吃了假辣椒酱的企鹅不小心也泄露了很多信息。更不用说，从中x部挖来对接政法的局级干部张某做副总裁，是干什么的，是否被调查？还招聘了多少为了影响&ldquo;高层话语权&rdquo;的局级干部？有没有和当下落马的副部级高官有特别关系？ 有没有干预办案 打击对手？有没有操纵内参？总有阳光照到的时候，不介意就全部翻出来。</p>
</blockquote>
]]></description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/6120.html#comment</comments><wfw:commentRss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=6120</wfw:commentRss></item></channel></rss>
